const e=[{question:"Árbol nacional",answer:"Ahuehuete o árbol de tule",options:["Árbol de aguacate","Parota","Agave"],type:"choice",id:"01gcun"},{question:"Animal nacional",answer:"Águila real",options:["Burro","Caballo","Serpiente"],type:"choice",id:"4fsq5s"},{question:"Flor nacional",answer:"Dalia",options:["Cempazuchitl","Rosa","Margarita"],type:"choice",id:"qbw5"},{question:"Nombre oficial de México",answer:"Estados Unidos Mexicanos",options:["México","Estados Unidos del Sur Mexicano","República de México"],type:"choice",id:"9x07vx"},{question:"¿Cómo se llama la ley fundamental de México?",answer:"Constitución Política de los Estados Unidos Mexicanos",options:["Constitución Mexicana","Libro de leyes de la república Mexicana","Reglamento Nacional de los Estados Unidos Mexicanos"],type:"choice",id:"tw16xhd"},{question:"¿Qué documento rige a los extranjeros y mexicanos en el territorio nacional o que documento otorga derechos a los mexicanos?",answer:"Constitución Política de los Estados Unidos Mexicanos",options:["Constitución Mexicana","Libro de leyes de la república Mexicana","Reglamento Nacional de los Estados Unidos Mexicanos"],type:"choice",id:"lp0l2j"},{question:"Artículo de la constitución que prohíbe la esclavitud, habla sobre los derechos humanos y la discriminación",answer:"Artículo 1",options:["Artículo 3","Artículo 128","Artículo 10"],type:"choice",id:"fkg8cf"},{question:"¿Cuál es el artículo de la constitución que habla del derecho de los pueblos indígenas? / Artículo de la constitución que establece una nación pluricultural",answer:"Artículo 2",options:["Artículo 1","Artículo 3","Artículo 4"],type:"choice",id:"r1i0ae"},{question:"¿Cuál es el artículo de la constitución que rige la educación primaria y secundaria?",answer:"Artículo 3",options:["Artículo 1","Artículo 5","Artículo 2"],type:"choice",id:"wn4tsj"},{question:"¿Cual artículo de la constitución dice que la educación es gratuita y obligatoria?",answer:"Artículo 3",options:["Artículo 1","Artículo 5","Artículo 2"],type:"choice",id:"xjvxt"},{question:"¿Cuál artículo de la constitución habla sobre la libertad de trabajo?",answer:"Artículo 5",options:["Artículo 1","Artículo 4","Artículo 2"],type:"choice",id:"64vca"},{question:"¿Cuál artículo de la constitución habla sobre la libertad de expresión?",answer:"Artículo 6",options:["Artículo 9","Artículo 1","Artículo 7"],type:"choice",id:"hu6ac8"},{question:"Artículo de la constitución que trata sobre el derecho de petición",answer:"Artículo 8",options:["Artículo 10","Artículo 5","Artículo 6"],type:"choice",id:"k1528"},{question:"Artículo de la constitución que trata el derecho a buscar y recibir asilo",answer:"Artículo 11",options:["Artículo 10","Artículo 8","Artículo 20"],type:"choice",id:"50xku"},{question:"Artículo de la constitución sobre las obligaciones de los ciudadanos",answer:"Artículo 31",options:["Artículo 13","Artículo 30","Artículo 33"],type:"choice",id:"gvg71j"},{question:"Artículo de la constitución que habla sobre los extranjeros",answer:"Artículo 33",options:["Artículo 13","Artículo 23","Artículo 31"],type:"choice",id:"2ea7q"},{question:"¿Cuál artículo de la constitución trata sobre los derechos de los ciudadanos?",answer:"Artículo 35",options:["Artículo 15","Artículo 5","Artículo 53"],type:"choice",id:"lxougr"},{question:"¿Cuál es el artículo de la constitución que explica cómo puedes perder la naturalización?",answer:"Artículo 37",options:["Artículo 17","Artículo 57","Artículo 27"],type:"choice",id:"l6rn8c"},{question:"¿Cuáles son los símbolos patrios?",answer:"La Bandera, el himno nacional y el escudo nacional",options:["La bandera, la charrería y el catolicismo","El himno nacional, la bandera y la virgen de Guadalupe","Los tacos, el tequila y la charreria"],type:"choice",id:"9ddut"},{question:"¿Cuándo fué creado el Himno Nacional?",answer:"13 de Septiembre de 1854",options:["10 de Septiembre de 1854","13 de Agosto de 1854","10 de Agosto de 1855"],type:"choice",id:"hzh62"},{question:"¿Cuándo fué declarado oficial el Himno Nacional?",answer:"1943 durante la presidencia de Manuel Ávila Camacho",options:["1950 durante la presidencia de Lázaro Cárdenas","1982 durante la presidencia de López Mateos","1945 durante la presidencia de Díaz Ordaz"],type:"choice",id:"pvjcbs"},{question:"¿Cuál de los símbolos patrios fue reconocido oficialmente en 1943 durante la presidencia de Manuel Ávila Camacho?",answer:"El Himno Nacional",options:["La Bandera","El Escudo Nacional","La Charrería"],type:"choice",id:"0yhtug"},{question:"El tema dominante del Himno Nacional Mexicano",answer:"Una exhortación a la guerra defensiva",options:["Invadir otras naciones","Expandir el territorio","Atacar a los enemigos de la nación"],type:"choice",id:"w04u9"},{question:"¿Quién escribió la letra del Himno Nacional?",answer:"El poeta potosino Francisco González Bocanegra",options:["El poeta español Jaime Nunó Roca","El poeta veracruzano Ritchie Valens","El poeta colimense Jorge Solorzano"],type:"choice",id:"1kezq8"},{question:"¿Quién compuso la música del Himno Nacional?",answer:"El músico español Jaime Nunó",options:["El músico potosino Francisco González Bocanegra","El músico Dominicano José Perez Guardiola","El músico frances Charles Ferdinand Latrille"],type:"choice",id:"yjo2wd"},{question:'En el Himno Nacional, la expresión "Más si osare un extraño enemigo" ¿Qué significa?',answer:"Sí un enemigo desconocido se atreviera",options:["Cuando un enemigo de la nación ataque","Los enemigos extraños son osados","Más de un enemigo esta al acecho"],type:"choice",id:"yqviui"},{question:"Descripción de la bandera, colores y elementos",answer:"Es un rectángulo dividido en tres franjas verticales de igual proporción, de colores verde blanco y rojo. El Escudo Nacional se encuentra al centro de la franja blanca. El color verde simboliza esperanza, blanco la pureza de los ideales y rojo la sangre derramada por los héroes de la patria.",type:"text",id:"4xan6"},{question:"¿Cúal es el significado de el águila y la serpiente que aparecen en el escudo nacional mexicano, incluido en la franja blanca de la bandera?",answer:"Representan una leyenda prehispánica",options:["Representan una leyenda católica","Representan una pintura","Representan un ritual"],type:"choice",id:"jkauo9"},{question:"¿Quién es el máximo comandante de las Fuerzas Armadas?",answer:"El presidente de la república",options:["El Estado Mayor","El general en servicio de mayor rango en el ejercito","El titular de la Secretaría de la Defensa Nacional"],type:"choice",id:"gbxgz7"},{question:"Los tres niveles de gobierno en México son",answer:"Federación, estado y municipio",options:["Primario, secundario y terciario","Ejecutivo, legislativo y judicial","Federación, delegación y provincia"],type:"choice",id:"b1kyc"},{question:"Según la constitución, ¿Cuáles son los poderes máximos?",answer:"Ejecutivo, legislativo y judicial",options:["El presidente y las secretarías de gobierno","Los diputados y los ciudadanos","Tribunal Supremo de Justicia, Instituto Nacional Electoral y los cuerpos policiales"],type:"choice",id:"zc19na"},{question:"¿Quién imparte la justicia en México?",answer:"El Poder Judicial con división federal y estatal",options:["La policía en sus tres niveles, federal, estatal y municipal","El presidente y la camara de diputados","El senado de la república"],type:"choice",id:"mknh3g"},{question:"Estructura del Poder Judicial Mexicano",answer:`Suprema Corte de Justicia
      Tribunal Electoral
      Los Tribunales de Circuito (Colegiados y Unitarios)
      Juzgados de Distrito
      Consejo de la Judicatura Federal`,type:"text",id:"iygscc"},{question:"¿Cuántos magistrados tiene la Corte Suprema de Justicia?",answer:"11",options:["32","500","2 por cada estado de la república mexicana (64)"],type:"choice",id:"btbk8"},{question:"¿Cuál es el organo depositario del Poder Legislativo?",answer:"El Congreso de la Unión",options:["El Presidente de la República","La Guardia Nacional","El Instituto Nacional Electoral"],type:"choice",id:"y71i6v"},{question:"¿Quienes crean y aprueban las leyes en México?",answer:"Los diputados y senadores del congreso de la unión",options:["Los ciudadanos por medio del voto","El presidente de la república","Los jueces y magistrados de la suprema corte de justicia"],type:"choice",id:"4yaa7f"},{question:"¿Cuántos diputados tiene el congreso?",answer:"500",options:["11","32","128"],type:"choice",id:"ldbpop"},{question:"¿A qué entidad representan los diputados del Congreso de la Unión?",answer:"A los distritos electorales",options:["A los estados de la república","A los municipios","A las regiones del país"],type:"choice",id:"na0u6p"},{question:"¿Cuántos distritos electorales hay en México?",answer:"300",options:["32","500","128"],type:"choice",id:"p3wy1w"},{question:"¿A quién representan los senadores?",answer:"A las entidades federativas",options:["Al presidente de la republica","A jueces y magistrados","A los municipios"],type:"choice",id:"ggjp4t"},{question:"¿Cuántos senadores hay en México?",answer:"128",options:["500","11","158"],type:"choice",id:"utjm98"},{question:"¿Cuánto tiempo dura el mandato presidencial en México?",answer:"6 años sin reelección",options:["4 años con capacidad de reelegirse sólamente 1 periodo más","4 años sin reeleción","6 años con reeleciónes indefinidas"],type:"choice",id:"n1jb4k"},{question:"¿Cuándo son las elecciones presidenciales en México?",answer:"El primer domingo de Junio cada 6 años",options:["El primer domingo de Diciembre cada 6 años","El primer domingo de Enero cada 6 años","El primer domingo Febrero cada 6 años"],type:"choice",id:"ro1ogd"},{question:'"Los Pinos”, en la capital de México, es el nombre de',answer:"Residencia oficial del presidente de la República desde 1934 hasta Noviembre 2018",note:"Desde 1 diciembre 2018 es un espacio abierto al público.",options:["Museo de arte revolucionario fundado en 1946","Parque urbano localizado en la alcaldía Miguel Hidalgo","Monumento nacional considerado patrimonio cultural de la humanidad por la unesco"],type:"choice",id:"n0wfol"},{question:"¿A qué edad se puede votar en México?",answer:"18 años",options:["16 años","21 años","19 años"],type:"choice",id:"c88l3d"},{question:"¿Dónde se hacen las denuncias del consumidor? o ¿Cuál es la institución de protección al consumidor?",answer:"PROFECO: Procuraduría Federal del Consumidor",options:["POFECO: Poder Federal del Consumidor","MINCO: Ministerio Nacional del Consumidor","MINPROCON: Ministerio de Proteción de los Consumidores"],type:"choice",id:"zu4yr"},{question:"¿Secretaría que se encarga de cobrar impuestos?",answer:"SHCP: Secretaría de Hacienda y Crédito Público",options:["SAT: Secretaria de Administración Tributaria","SAIM: Secretaría de Administracion de Impuestos","SENAT: Secretaria Nacional de Administración Tributaria"],type:"choice",id:"dvod7p"},{question:"¿Qué órgano público otorga las cédulas profesionales?",answer:"Secretaria de Educación Pública (SEP) mediante la Dirección General de Profesiones",options:["La Universidad Nacional Autónoma de México (UNAM)","Ministerio Nacional de Educación (MNE) a través de la direccion general de profesionistas","Es facultad exclusiva del Instituto Politécnico Nacional (IPN)"],type:"choice",id:"h9tedf"},{question:"El organismo encargado de regular la participación de los partidos políticos en las elecciones es",answer:"INE (Instituto Nacional Electoral)",note:"A partir del 4 de Abril del 2014, anteriormente era Instituto Federal Electoral (IFE).",options:["IFE (Instituto Federal Electoral)","CNE (Consejo Nacional Electoral)","CFE (Comisión Federal Electoral)"],type:"choice",id:"yxfrga"},{question:"¿Cuándo se fundó el IFE?",answer:"11 de Octubre de 1990",options:["11 de Marzo de 1990","7 de Mayo de 1986","14 de Noviembre de 1986"],type:"choice",id:"yde5cd"},{question:"¿En que año se creó el INE?",answer:"2014",options:["2000","2011","2006"],type:"choice",id:"63v6za"},{question:"¿Qué dice la constitución sobre como debe ser la educación?",answer:"Laica, gratuita, obligatoria y de calidad",options:["Gratuita y de calidad","Obligatoria y de calidad","Laica y gratuita"],type:"choice",id:"ujh9wo"},{question:"Según la constitución, la educación es obligatoria ¿En qué niveles académicos?",answer:"Educación preescolar, primaria, secundaria y preparatoria o bachillerato",options:["Educación primaria, secundaria y preparatoria o bachillerato","Educación preescolar, primaria y secundaria","Educación preescolar y primaria"],type:"choice",id:"hxk2r"},{question:"¿Cuánto dura la educación en México?",answer:`Preescolar: 3 años
      Primaria: 6 años
      Secundaria: 3 años
      Preparatoria o bachillerato: 3 años`,type:"text",id:"wuri3t"},{question:"¿Cuántos años dura la educación primaria en México?",answer:"6 años",options:["5 años","3 años","1 año"],type:"choice",id:"45kf7p"},{question:"¿En qué año se declaró gratuita y obligatoria la educación elemental? / En qué año se fundó la Escuela Nacional Preparatoria y quién lo hizo?",answer:"El 2 de Diciembre de 1867 durante el periodo de Benito Juárez",options:["El 2 de Diciembre de 1850 durante el periodo de Ignacio Comonfort","El 15 de Diciembre de 1871 durante el periodo de Sebastián Lerdo de Tejada","El 09 de Diciembre de 1877 durante el periodo de Porfirio Díaz"],type:"choice",id:"oyk17l"},{question:"¿Cuánto dura el CICLO ESCOLAR primario en México?",answer:"1 año",note:"Es diferente a cuanto dura la primaria que son 6 años.",options:["2 años","3 años","6 años"],type:"choice",id:"0qkf1s"},{question:"¿Quién es la canciller actual?",answer:"Alicia Bárcena",options:["Luis Videgaray","José Antonio Meade","Luis Ernesto Derbez"],type:"choice",id:"ijohoc"},{question:"Algunas fechas conmemorativas en México",answer:`Día de la Candelaria - 2 de febrero
      Día de la Constitución - 5 de febrero
      Día de la Bandera Nacional - 24 de febrero
      Natalicio de Benito Juárez - 21 de marzo
      Aniversario de la Batalla de Puebla - 5 de mayo
      Día de la Independencia - 16 de septiembre
      Día de Muertos - 2 de noviembre
      Aniversario de la revolución - 20 de noviembre`,type:"text",id:"evgsqu"}];export{e as questions};
